暗瘡真係on撚9

屌你老母中學生撚到大學都未撚完
之前睇完西醫食抗生素冇左一排又番發
已經好撚耐冇食熱氣野連肉同油都戒埋
生活作息正常，結果就係冇停過
影響我自信，社交，成個人生比佢搞灣哂

如果呢個世界有神，我真係屌你老母呀
整暗瘡呢樣野出黎搞鳩世人，正仆街
就黎癲

屌那星
全素都竟然仲會生，真好野

男定女

A酸?

口服a酸啦 你咁樣係體質問題 唔關食野事

係呀，Dna問題
老豆老母有生過，特別老母好撚嚴重
但我唔想食，一黎冇錢

女

Rip

會唔會您情緒太激動 影響荷爾蒙 可以試下食避孕丸 百利而無一害

我之前都係咁 屋企人遺傳易出油易發炎
暗瘡由中三開始生到大學year3都仲出緊
出既係又紅又腫又大粒既瘡
咩方法都試過曬四環素、抗生素、美容、中醫、清水洗面、早訓、運動、飲多d水、戒口等等
最後發現體質係最根本既問題 做其他野都只會治標唔治本 所以最後決定食a酸 食左差唔多差唔多一年醫生叫我可以停藥 到而家已經可以張塊臉控制到
有咩問題歡迎問我 希望可以幫到同樣由細開始爆瘡不受控制既人

A 酸啦，一勞永逸

same

唉同你一樣
但我真係唔想食
其實我而家對比返以前已經少左好多
有一排一直冇生，我以為我終於過左生暗瘡既年紀
點知即刻生返，到到而家year3了
我都好肯定如果我grad前仲生緊我應該會A住Grad

完全明白 明明咩都無做過都唔知點解會生
勁想問個天點解
每次朝早照鏡見到又生左暗瘡
個日心情都會成日勁低落 已經咩都戎曬
牛，海鮮，朱古力個d已經唔敢掂
最慘係d凹凸洞 到底有咩方法可以消凹凸洞
減輕d都好呀 e+成塊臉無一個位係完好無缺

我都覺得我自己好暴躁同埋好易Stress out，緊張
不過唔知係雞先定蛋先
其實係因為暗瘡我心情一向好差
每日起身照鏡已經令我心情差一半

絲打幾大

食過抗生素唔得
不如問下醫生要唔要食避孕藥？會唔會關hormones事？
我個陣食抗生素過左年幾又復發 跟住再食 過左青春期就ok
你宜家仲生就真係要試下避孕藥同a酸喇
始終女仔真係
我個陣真係想死 戴住口罩出街
宜家仲有好多印同疤同洞
但係無瘡就已經好滿足

放心啦 我就黎30歲仲生緊

男仔都好d 女仔真係慘過食屎

其實飲食唔關事啦
係生就係會生
睇醫生最實際

我係巴 2x啦

試過肌斷食塊面油到仆街冇乜幫助
近排又買左UNO紅色保濕但用完好似冇好轉
自己本身油肌，但有時洗完臉會乾到甩皮，特別冬天

食A酸啦，如果咩都試過晒

經過我既無數經驗 朱古力真係關事
每次食完第二日係一定會生
就算明明個排好穩定 情況好好
冇生幾耐食完都會突然生

多唔多先

放心 我唔會比您a住grad

隨年齡不同，生既位置會不同，數量我諗唔會小得去邊

下巴間唔中冒1,2粒
加埋積落D印/洞就極樣衰 同埋好似敏感泛紅

最想整走凹凸洞 睇醫生整唔整得走?

咁可能佢係其中一個因素啦
食會生
但係唔食唔會令佢唔生

你宜家仲有無係咁生先
要令佢唔再生先得
如果唔係佢都會再有

岩呀

飲食夜訓排毒個d一定關事既
只不過當我呢幾樣野都做得好既時候我仲會生呢下仆街

食過三次a 酸 兩次食足份量 都斷唔到尾

小五開始生 生到中學畢業
老母金句：大個啲就無架喇 洗乾淨啲塊面啦
結果成面印
睇完醫生話啲印會跟成世先識驚

一兩粒都接受到啦，唔係面

e排少左 間中一粒咁啦
但塊臉已經爛到爛無可爛
考慮緊凹凸洞去睇醫生到底有冇用

大家會唔會搽保濕

唔好諗，A酸，而家重新晒

明呀明呀
個刻心情係真係會諗 我仲可以做咩呀
我做錯左d咩呀 點解要咁對我

唉去日本見普遍都冇人生
係香港，大陸呢d狗地方狗Dna先咁撚慘

中四以為中六會冇，中六以為大學會冇
最後發現一切都係妄想

有冇錢買護膚品

有嘅話去sasa買 啲sales會介紹番啲產品俾你用

youtube上面都有好多人教點護膚

我覺得香港天氣都好關事
日日都焗左癲 塊面勁易焗出油
之前去日本旅行個幾日 塊面清爽勁多

可以點搞?

你係咪好少出汗？我朋友踩單車大尾督返到大圍都唔出汗嘅成面暗瘡 相反我落樓下買枝嘢飲都已經成頭大汗 最多只係間唔中有一兩粒 其實關唔關事

我都係咁諗

過主啦屌你老母

我係好少出汗
係咪要睇中醫調理

應該係個人體質問題 唔知睇醫生有冇用

訓得夠 俾皮膚恢復
油性皮膚唔好洗走面既所有油
佢會再出多d黎保護皮膚 就易爆
拎紙巾抹走/清水洗走少少油 唔好油冧冧已經夠
隻手最污糟唔好成日掂面
有瘡唔好掂佢 訓兩教好快好

利申 以前爆到仆街 而家好少
控制到 乜野護膚都冇用
淨係冬天茶少少保濕

張相有自動美顏先無咁爛 有冇人答吓我

暗瘡係一種皮膚病
有病唔食藥
想靠護膚品好番
可能要等你塊面再多d印/洞，你先會後悔
最後要比更多既錢去醫

認真，乜都假，得A酸 ok
唔好慳呢啲錢
利申：過來人

有冇試過戒飯
飯升糖指數好高

已經好好

我算大汗，不過少運動，近排開始日日做

樓主已經食素？咩煎炸野都戒晒口？

唔好玩串個場啦 咁少野都貼上黎

有無試過中醫,中醫會有另一個睇法

btw要搵個有料嘅中醫先有效

出返去啦 呢到美膚班咩

我個嘴周圍成日生紅色瘡 發晒炎果隻
要查類固純先會謝
完全無其他方法

洗面奶都冇用？

第二句唔好洗走面既所有油係指用洗面產品
有時做野去到中午都會用洗水撥下塊面
到收工再撥多次
沖涼先會用洗面產品
咁樣用水洗得唔得

唉 認命啦樓主，人類有暗瘡真係on99, 又唔見d貓狗塊臉會生暗瘡

另外香港空氣都可能係個問題

a酸個d借錢都要食嫁啦 食撚死d仆街暗瘡dna就好

冇 乜都冇

去做aqua peel la,去唔同美容院試做已經好夠，唔好俾人sell到package

唔清楚 我就直頭沖涼都唔用產品
淨用水沖 如果沖到冇哂油塊面好乾
會茶返少少cream保濕
如果唔係皮膚又爆出油保護皮膚

比錢都要食啦 你甘心成個青年時期都爛面冇自信咩？

睇1-2次醫生之後盲上網買黎食
藥效一樣又平得多

你皮膚咁好都貼出嚟

同我啲濕疹一撚樣

咁多人叫你食A酸

但你堅持唔食 咁就唔好開post呻

暗瘡多數關食得飯多事，食低升糖指數食物，最好少食碳水化合物

我唔止生喺面道 成身都有 有時幾粒細嘅集結成一粒大瘡

有冇a酸牌子介紹

遲下生到破相就後悔

女既話多幾粒暗瘡都唔開胃
主動埋黎都唔會想同佢講野

慘得個由細到大全身都生濕疹咩
仲要係發得好勁果啲 ,街都唔敢出
細個屋企人唔識處理就買埋啲大陸藥膏
長期吸收類固醇 , 搞到抑制生長,
到明白係咩事果陣己經太遲

西醫開類固醇藥膏止到幾個星期
過一排又起番 , 唔靠類固醇又唔識好
依家我20歲, 男仔, 得果一米5高

唔好話識女仔, 基本上見到咁矮己經自動filter走我
你話拿, 你寧願塊面生暗瘡 , 但未來都有機會醫番好
定做成身生濕疹既矮撚
加油啦

不能同意更多
有d人乜春都食暗瘡都冇粒
我就周圍都係真係屌撚

a酸有冇話睇邊個醫生好啲或者牌子介紹

特別係女仔生暗瘡先攞命 絲打有無化開妝？
我連化妝都戒埋都照生最後頂唔順去食A酸
真係太勁就食a酸啦 唔好拖咁耐

個人燥都好易生
多唔多換床單名同被 都好緊要

26歲仲生緊

化妝都凹凹凸凸

咁唔洗討論啦

姐係乜都唔食得

暗瘡膏定a酸有效d

食A酸啦
之前戒口，做運動，早瞓，多飲水都係冇用
都係爆到麻瘋咁，而家食咗a酸兩個月，好咗好多，只於你話冇錢呢樣野呢.......

屌你咁大個人有手有腳，個每月2-3千蚊a酸錢自己諗辦法死掂佢啦

而家唔食a酸，搞到要留印，第時仲後悔

唔好爭，濕疹暗瘡一齊死全家就岩

男咪一樣

由細到大冇生過咁滯 係會有時有d黑頭吱出黎就得 會唔會係相由心生 你心地唔好

唔知啦，可能我係男掛
同暗瘡男做fd都可以
暗瘡女不了

唔食都生 不如唔好諗咁多乜都食
同埋唔好成日諗住生暗瘡生暗瘡生暗瘡 心理調節都爭好重要既
多啲清水洗面
我過往經驗就唔建議做個啲針清 垃圾做完毛孔都比佢針到大 仲易生

鬥慘冇用架
大家加油啦

唔想食a酸 咁搽外用a酸呢?

on9仔 有毛孔就嗌跳樓個種人

唯有搵返同類同等級做朋友
雖然好撚衰，但呢個世界係咁
正正常常既
唔識既唔會想識你
識既會可憐你，但都會有抗拒

由中四生到而家二十四歲
生到個人睇化晒

最勁果時都係食a酸控制住
不過斷唔到尾

其實大家係咁叫我食A酸我明
不過我係見自己已經比以前生少左好多
想睇下除左食有副作用又貴又有機會返發既藥之外有冇其他方法姐

冷靜d

廿四歲同你以前比係咪生少左好多？

真係關米飯事，素食唔食肉食多左飯先飽仲衰，停食一排即刻好，不過華人地區始終覺得唔食米飯係大逆不道，你地唔信就算。自己search 下低GI 食物，戒糖，整個低碳水化合物餐單，立即見效。

而家係少左好多
不過d疤好唔返啦

食a酸果期係真係好返好多
但一食完一排又幾粒咁出
屌 暗瘡呢樣野真係on99

又唔係大逆不道, 不過平時出街飲食比較難控制

其實拍拖唔關樣事。。

始終會影響到個人既自信心同心態

其實我呢排都冇食飯
不過食麵同薯仔，好似一樣高升糖

意粉好似都算低GI

樣影響好多啦我只可以話

放心啦我生到24歲仲有

認真咩巴打⋯⋯⋯

少少事都叫春

岩.....

其實我斷左A酸之後
皮膚都冇食緊個時咁好
成日都覺得差左好多

點會唔關

你試下生係耳仔裡面⋯痛L到

食過a酸既人只會後悔點解唔一早食
浪費咁多錢同時間係其他野上
利申後悔

戒糖戒奶戒夜訓, 盡量唔好比自己咁多壓力, 有壓力個陣爆到痴線

話時話各位絲打黎m個陣係咪會爆得仲勁?

要怪就怪你媽咪

試過啦，但至少唔覺眼

同埋個天囉

係架

壓力好難搞
有時返Office一直chur我都會緊張之後個日即刻生瘡

你個陣食左幾耐

到底老母點先會明係體質問題
仲成日同我講睇中醫調理 同早d訓 戒食
明明試左幾年都唔心息

A酸唔食可以搽，睇醫生啦

有冇勤換枕頭套?

有冇跑步跑到成頭汗?

完全認同
中學已經生緊 大學開始嚴重
year 2尾先食a酸 應該一早就食
洗左勁多無謂錢係護膚品同facial上

排毒
有既，特別個鼻

呃你做乜9 , 番學永遠全班人入面最矮
上到大專先更加明白同正常男仔比較既差距

我又試下先

您屋企人幾高？

我都生好多 有細有大 化妝都遮唔到
黎M前更加爆到唔想出街

仆街啦暗瘡

由細到大都冇生過，青春期嗰陣都冇

明明有做運動習慣 飲好多水 真係水 唔係運動飲品 戒糖 早訓 勤洗面 家姐買好多護膚品比我用 但啲暗瘡印一直都消唔去 遠睇紅到好似一躂嘢咁
有次落bar飲啲燈光照到我好似兩邊面凹咗落去咁比啲女話好恐怖 你估我想咩

相?

壓力都可能原因
試下做運動出汗，通淋巴又可以減壓

真心 食左a酸 你就會後悔點解唔早d食
又唔太貴

諗住夠暗睇唔到紅點 點知一躂嘢咁明顯

屌 我生親暗瘡都係咀唇上面

仆街 未試過生係臉到

食過一次A酸點知返發
而家食第二次中
Day19

邊個醫生好

細細個個陣以為自己唔會生 仲笑啲有暗瘡既fd 點知一17歲就爆矖出嚟

我都係 不過食返開心好多 起碼唔洗搵個樣煩惱

唔算成日生瘡 但塊臉就油到仆街 會滴油咁濟
毛孔粗大好多黑頭又可以點處理？

睇過史x祖 好貴

睇緊何x強 1個月 配藥 1500

師兄我同你體質一樣 又係易出油發炎 上年開始keep住做運動 好翻好多 幾個月先會生一粒咁 但左邊面就有啲印好唔翻 想問下有咩方法去埋佢

其實焗桑拿會唔會有用

食a酸咪得 叫乜春

所以話 做乜都係晒鳩晒 可能你話做運動 多飲水 勤洗臉 少煎炸 有用 但我敢講 講得出依啲既人 一定未試過 咩叫爆瘡 成塊面 成身都係

真 希望依d仆街自己生過先出黎9up

保濕

生幾粒出黎比意見 收檔啦

啲暗瘡印同疤先惡頂 極難搞

有用既話 無人爆瘡爆到九彩咁啦

印疤都還好 凹洞就無計喇

d八婆就係覺得生瘡d人就係日日m記kfc咁 次次見親面都係度9up叫人唔好食咁多煎炸野 on99咁

乜d人唔係話無乾到出油呢回事咩？
同埋保濕我有做足
完全唔覺得皮膚乾
到冬天d皮膚先感覺到水油平衡少少 但一d都唔乾
從來都唔會甩皮
所以其實我都唔信咩保濕就有用
根本無乾到出油呢回事

我都係試完抗生素復發之後開始搽外用a酸
副作用一定細過a酸好多 加上又平 150一支用咗半年都仲有一半
但都係要醫生睇返你啱唔啱用先 如果爆到成面無一忽完整嘅話外用a酸硬係唔得

如果真係好多油 解決唔到 我建議都係搵醫生問下意見 唔好問連登仔

你點做法運動？
日日做？做到出好多汗定點？
講多d

有冇d可以資料睇下？

心口同背脊啲暗瘡粒粒又可以點搞

主要係戒糖

你google下醫暗瘡
第一樣野彈出黎 就已經叫你用a酸
生左咁多年都唔留意下

岩岩揾左d低GI食物
可能真係關事，我近期食素但好多係薯仔紅蘿白南瓜呢d高GI, 所以先冇好轉

屌聽日開始盡量低GI先

屌鬼唔知有A酸咩
知你心水清喇

通常塊面最爛果陣都仲係做緊中學生
未必個個負擔到個價錢嘛
加上網上面講到啲副作用咁恐怖

之前睇好似話男性荷爾蒙多都會容易生

Between我都係勁易爛面，後來發現老豆以前有試過爛面，老母細個有生過毒瘡

由細到大冇生過暗瘡 代價就係1到冬天d皮膚會乾到甩皮 裂開出血絲

鍾意食辣 煎炸野甜野都食 唔會介口
飲得少水 日日夜訓 唔鍾意出汗
一粒暗瘡都冇

5個月

食左兩個月抗生素，依家停左一個月，情況係好過之前，求神拜佛唔好變返之前咁
不過啲印同面油好難搞

以前都比暗瘡問題困擾到十八歲 最嚴重嗰陣兩邊臉有五十幾粒 食左a酸八個月so far到而家兩年 依家塊面最多最多都係有三粒

但之前有睇中醫 每個星期睇我6-7舊水
係有好到少少 但一停就爆
搞左勁耐最後a酸搞掂 好撚後悔浪費咁多錢

食a酸全身都會乾 嘴唇乾到裂開 鼻腔會乾到出血

過多一個月先睇下洗唔洗a酸

爆左 成年瘡
上幾個月 仲 狂出 石頭瘡
家陣 成塊面 係印

凹凸洞淨係做laser呢個方法
仲要唔會100%好返
只係睇落好少少冇咁明顯

認真 睇輕鬆美膚（facebook專頁）
差唔多講晒有咩避忌
唔想食a酸就薄薄地搽外用a酸
一開始隔日搽，可能會有少少泛紅，但要堅持用
同埋如果你係油性皮膚，唔好搽咁多野係塊面到
一律有油成分都唔得

睇過中醫、食過大半年抗生素，最後食4個月a酸斷尾
A酸斷到尾機會算大，試下啦
Btw a酸有爆發期

體質問題

我都係咁

不過唔算勁

但係食熱氣野必生

生得好撚快

仲要有印好耐先退到

勁果D要年幾先退

搞到我乜撚野都唔敢食

全部水煮

聽人講秀碧除疤膏係可以去到凹凸

我都試左1個星期

已放棄

以前成個額頭都係暗瘡
而家轉用手工造天然護膚品皮膚好咗好多
個額頭終於可以見得人

如果唔想食藥可以試下護膚著手
用啱護膚品相信會有幫助
其實好多大品牌ge護膚品，都加咗好多防腐劑、酒精等等，其實會好傷皮膚

自己平時會早晚用洗面簡洗臉，唔好用毛巾抹臉！
早上會搽維他命B3B5加落輕身嘅面霜到，出街一定會做好防曬！夜晚搽維他命AB3B5,加輕身嘅面霜！枕頭套要日日換！唔會敷mask,因為好刺激！

利申：之前生好多暗瘡，個人無晒信心，所有大型品牌暗瘡護膚品，洗臉機美容機都試過晒！最後係換咗手工護膚品先得！

我佢廿五歲都生緊

心理因素都好影響！要好調節自己心態 唔好成日照鏡！
然後做好保濕，面膜都淨係可以敷有保濕功能既 一星期1-2次，另加一星期一次去角質！

美白+防曬+時間

我食左幾個月避孕丸
食返好啲皮膚

我都係

呢d page先係專業
樓上仲有人話問sasa sales
分分鐘死多兩錢重

個d咩乾到出油都係呢班友作出黎

過來人 做足哂所有野成個清心寡慾嘅聖人都冇撚用
食過四環 開頭兩個月有用 唔食就番發 再食已經冇乜用

食左一年A酸 除左食個陣要經常搽唇膏之外咩事都冇 皮膚乾對我黎講完全係小兒科 好撚過廿四小時都油到仆街先

真心唔好諗 點撚樣都要食A酸 個人開心番哂唔再連人都唔敢正面望 有番自信同正常社交 就算佢有啲乜撚野副作用搞撚壞個身體都好過自己日日照鏡自閉唔開心先

究竟係咩令你產生冇暗瘡就有女嘅錯覺

爆發聽好難頂

唔好諗印住 食a酸斷曬唔再生先
印同凸凹洞可以之後做treatment 去
Btw you are not alone 加油

唉 雖然唔係好明顯但係太貴啦 無錢搞 等佢慢慢變淡

冇咁明顯已經好好 可以減輕得幾多就得幾多
我都有諗過做laser 但唔知邊間有效
上網搵又勁多都都係廣告同打手 勁冇信心
又驚搵左間呃人既美容院 曬左d錢同時間
其實呃左錢都唔係問題 因為真係覺得多多錢都唔及塊面重要
最怕係遇到d黑心美容做完塊面重嚴重左
或者傷左塊面 到時真係再冇勇氣活下去啦
暗瘡真係會好影響到人既一生
下半世只能同d印過埋下半生 A0到死
所以樓主 我好明白你冇錢唔想食a酸既諗法
但如果比我有得返轉頭揀我一定點都搵錢去睇醫生食a酸 就算有副作用都好
因為錢真係永遠唔及你塊面重要
到你變左好似我咁成面凹凸洞就太遲啦
唔好令自己後悔呀

試下呢個月低GI 運動 早訓
唔得就可能真係A酸

除左睇醫生之外仲有邊到買到A酸 揾唔到

試下用哩隻呀 之前我又係塊面側邊係咁生瘡
個醫生介紹我用 佢都係抗生素 當面霜咁用
跟佢指示咁用 用完係生少左好多 依家唔會好似之前咁狂生瘡 係間唔中食好多熱氣嘢/黎m下巴先會生瘡

以前都係咁，最慘係有D人見你有暗瘡就同你講話緊係你食得多炸野又夜訓咩咩咩，心諗明明已經咩都戒曬又已經做曬清潔做曬可以做既野，都仲要比你怪責。

生暗瘡已經慘，仲要比D人講到係你做錯左咁，有得揀有邊個唔想皮膚白白滑滑

揾親都得文

我之前都係勁多暗瘡，宜家雖然退曬，不過d仆街暗瘡印仲煩

貓都會生暗瘡 不過生係下巴

又細生到大
而家食緊中藥有改善
但發覺心情同休息真係好重要
因為以上兩樣唔好的話，會爛多幾錢重
不過最憎啲人成日叫我洗多啲面

生暗瘡好紅好腫都盡量避免運動⋯如果係都要做就做完即刻抹趕汗，因為做運動其實係惡化因子對於生暗瘡既人黎講

我都係絲 暗瘡底
想搵觀塘區醫生食a酸

成日比人話唔好食熱氣野真係好on9 無食都係會爆

你點改善心情？

聽講法國醫院Fraxel $12000一次
好貴呀

D人係冇野講揾野黎講咁on9

你同我講食完會短十年命我都照食

係咪要醫生處方？

潮流台有個暗瘡a酸post
剩底既自己努力

唔洗呀 係藥房有得買 但唔係間間有 我係中環環球大廈果間藥房買架 百幾蚊一支 都可以用好耐下

我想問 爆發期係幾耐 同埋食個陣會好面紅？
完曬療程係咪冇紅啦？

以前因為搵工壓力大同失戀問題令暗瘡更嚴重
後尾搵到份都算係滿意既工+放低左個ex就好左啲

上網有得買

15 生到28歲都仲生緊 睇怕跟足我成世

利申食過a 酸

聽人講食得多A酸傷肝

去睇皮膚科 揸外用A酸 同內服作用差唔多 一樣都係促進皮膚新陳代謝減少角質層堆積 同埋減少皮脂分泌
銅鑼灣有個醫生唔錯 叫沈祖明 不過排期差唔多要排兩個月

中醫話我太熱氣
其實我已經食得好清

其實我已經睇過
食過成年抗生素添，亦有搽過
最後返發

其實無所謂既爆發期 因為我食果時塊面已經爆無可爆 食果陣易面紅係真 因為你皮膚新陳代謝會快左 皮膚會薄左 所以要少曬太陽
同埋皮膚會完全無油 所以要做好保濕防曬
完左療程之後都會薄一段時間 到皮膚變返厚就會無咁易紅
跟住就睇你會斷唔斷到尾 斷到的話皮膚出油就會變少唔會好似以前咁誇張

我之前就係食呢隻 大概800一個月

有錢就點會無計？

廿鳩幾歲既我仲生緊

你唔撚識睇標題？

印的話不外乎都係揸水楊酸同杜鵑花酸黎促進返佢局部個新陳代謝同美白

易生發炎瘡的話多數都係體質問題
都係建議睇中醫調理身體或者食a酸黎屌爆個垃圾皮脂腺

就黎40歲都仲生緊

咁你真係無計了 食a酸應該係你唯一既路
仲有耐性的話可以試下睇中醫調理身體既 不過有冇效就真係係唔係個個人一樣

我以前生到比人拎d相用黎做Jacqueline 治療前後既對比 我覺得個天已經定左有一日你就唔會再生 你口喺嗰日之前做乜都無撚用 係考驗緊你意志 有一排連燈都唔開 唔想見到自己塊面

$800 自己買定醫生開

唉 體質問題真係唔係咁易解決 上面好多人話咩出汗做facial乜乜乜就攪得掂既人 我相信你唔會明白已經乜都試過曬都係無用既果種絕望
我本身係讀藥劑 所以好清楚口服A酸有咩副作用 其實真係唔需要怕 因為而家食既好多時都係低劑量 同埋後生仔肝仲咁健康一定唔會有問題 除非你係大肚婆、三高（高血脂血壓血糖）或者腎有事之外都唔會有問題
至於食緊果時皮膚既狀況係會因人而異 我個人原本既皮膚係油到仆街 食緊a酸果時無左油反而變得好乾爽又白又滑 每日只需要用水洗面同搽d保濕就無問題
而家諗返轉頭反而有d後悔點解唔識早d食

冇副作用 唔好聽人鳩up

感同身受。
以前成日都生啲又紅又腫又痛又jit唔到嘅暗瘡，每次都非常唔開心，都唔知點解生。同埋真係好q憎啲人叫人唔好化咁多妝，如果係唔化妝就搞得掂可以唔生我一早就唔化啦

講真 你開post黎呻都係覺得暗瘡嚴重姐
最有效既辦法就係食a酸 如果你唔想食就真係幫唔到你
利申 食緊a酸 40mg連診金 一個月都成3k5

過來人分享 自己都係極易爆瘡體質 父母遺傳 真係咩方法都試過 後來唔想再受折磨讀書個陣把心一橫借左grant loan去食a酸 係好撚貴 但真係好撚work 到依家都無番發無後悔 唔明點解樓豬話唔想食a酸 因為佢係唯一出路 食完成個人生都唔撚同晒 好撚爽架你唔洗再驚做左d乜會令你爆瘡驚呢樣驚個樣 可以過返個正常人生

戒口係零糖嗎？
試下食低醣飲食，有冇用過外用維a differin gel iherb 有賣，重有暗瘡要注意防曬呀。

不如試下肌斷食

醫生開！

爆左10年瘡樣衰死毒撚，爆瘡令到自信變0。嚴重到我身邊d美容狗fd都話無得救，偶然之下睇左一次醫生佢叫我改變心情，勤洗面，多做運動唔使戒口無食a酸.近半年已經好得7788.我覺得心情係好重要，最後講句加油

點為之係嚴重到要食a酸

戎口唔會有用

有冇人知邊啲醫生開a酸鬆手？

食A酸啦

以前一個禮拜幾粒
而家先一年幾粒

女人有瘡真係點都唔想望
叫你食a酸又話貴

西醫唔得咪試下中醫
我之前睇開一個中醫都幾好
連d暗紅既暗瘡印都冇埋

老母以前又係勁多
後尾有個啊姨教佢買新鮮蘆薈搽
搽左一個月即刻好番哂

生係太陽穴先慘
成個人冇哂自信

睇醫生問下佢地點 唔係一黎就比a酸你

靚果d我照望

20mg 800 蚊？定10mg 800 蚊

真心一問
暗瘡印點搞？
我呢排早左訓 的確少左出毒瘡
但以前積落好番既暗瘡 留左好多紅印係左右臉頰
仲要好密 想問暗瘡消左腫之後到底要點處理點去印 已經試過咩喜療疤果啲但唔work
啲印唔計變左凹凸洞 最耐個印都成兩年

求下你地幫幫手 街都唔敢出 日頭直情低頭行路 覺得比陽光照住塊臉 人地望到我塊臉啲印一定好紅 我有排連出街都帶口罩
真係好辛苦 冇哂自信 已經搞到唔敢見番熟人同識新朋友

想問下凹凸洞點搞
知要做激光但係又有好多種

聽人講過浸大最好

荷爾蒙失調

千奇唔好
利申：試過，爆到一發不可收拾

絲/巴打 有無話邊個醫生好
上網搵過陳榮杰醫生
想食a酸了

有冇保濕推介？
食緊a酸成塊面都好乾

你係XX婷？

日日炸野都冇暗瘡

暗瘡問題跟左我十幾年
戒食熱氣油膩野、甜野、早訓、洗面、做運動，幾百隻護膚品都試過都係冇用
直到呢兩年唔知係年紀大左定終於搵到啱自己用嘅護膚品先完全控制到
以前會考果陣爛面爛到好勁去睇沈祖明佢都只係開四環素同外用a酸比我
果陣搽到夏天都會勁甩皮、塊面又紅
唔用兩個月塊面又即刻爛返
如果一開始係食a酸可能行少好多冤枉路

巴打我都知你好慘
但人地而家講暗瘡你就係到鬥慘有咩意思
Off 哂topic
陣間又彈個更慘既出黎講乜乜乜乜，邊個夠我慘之類，無咩為
講返暗瘡啦

Btw上面有巴絲講得啱，個個叫樓主食a酸，但佢又搵藉口，咁討論黎有乜用，即係你知道個解決辦法但又唔去做

有冇人試過用jojoba oil

樓主有冇睇過中醫 我有個fd睇咗一排中醫 覺得效果唔錯

另外真心建議有嚴重暗瘡問題既朋友一定要食a酸，但要keep住有醫生跟進，唔好亂咁買

仲有食a酸既一定要好好補濕，總之每洗一次就補一次

我反而青春期生得好少,好似韓仔咁白滑
去到21,22先開始生得多
廿中之後又開始少返
不過仲有d印,冇以前咁白滑

其實暗瘡一啲都唔暗 有咩資格叫暗瘡

10mg 28粒 一日一粒

我之前外用藥係睇沈祖明 食內用a酸就係台灣既皮膚方醫生

暗病出

我借佢ac用

青春期個陣爆撚到成個額頭都係，含唒膿白色一粒粒個種。
成個中學生涯畀佢破壞唒，暗瘡真係勁撚on9

BTW，真係唔掂既睇醫生，唔好上網聽人9UP
咩跑步做運動排毒個啲，全部都係唒鳩氣。
我中學雞跑撚左幾年，戒埋口，都係照爆

大概一個月一兩粒瘡要唔要食？ 同埋食咗會唔會永久斷尾？

準備又睇中醫
由中學開始生暗瘡, 到大學自己賺到錢終於去睇醫生,
其實已經過左最嚴重既時期,
所以醫生都只係開抗生素加查a 酸,
食完個陣皮膚真係好靚於是慢慢停左,
但係之後on and off 咁都keep 住生,
仲要經常都係生返個d 位,
不過已經冇以前咁嚴重,
有時覺得開始有d 勁就會走去睇中西醫,
不過d西醫次次都話未嚴重到要食藥剩係肯開藥膏,
但係其實自己望到已經好自卑
最近又開始嚴重左,
但係都估到睇西醫都應該又係俾野查,
所以決定再戰中醫希望work 啦

以前中學勁生暗瘡
由中一生到中五
好明白大家既感受

巴打睇皮膚科開藥？定係藥房有得買？
利申：好無知

你試咗幾耐？

內服a酸係醫生處方藥 一定要醫生開架

樓主去食下a酸啦
我以前由中二生到考完dse仲生緊
睇左6年醫生 佢地淨係識開d乜7抗生素 根本就治標不治本 反正之後生得仲勁
之後年頂唔撚順 就去左食a酸 一開始食係會爆得多d 因為要幫你逼返曬d素岀黎 我爛面都只不過係食左4個月 已經完全好返曬 宜家都只係幾個月先生一粒好細既
我好明白樓主既心情 因為我都係過來人 強烈建議你去食a酸

一個星期五日 每次兩個鐘 做完gym就跑步

等我試下

試下去廣華中醫睇胡東流醫師
佢係皮膚專科黎
之前我都係暗瘡好勁
睇完西醫 無好過
仲打針食藥搽藥膏搞到仲嚴重咗
又爆暗瘡 加 敏感肌
戒哂口 早瞓 唔化妝 成日做運動 轉哂天然skincare products 都無用
敏感仲不斷翻發 真係好痛苦
睇咗呢個中醫 一星期已經好翻8成
仲要我咩都無講
就講得出哂我面既問題 病徵 同因咩引發
診金連藥費一星期400倒
唔算貴 可以一戰

我以為自己開左post都唔知

咁你去到個一日未

係唔係一定皮膚專科先有?定係家庭醫生都會有?

聽你地講醫生冇咁易開A酸喎
我係keep住三四粒起面個d，已經過左最嚴重個個時期
我肯食醫生都未必肯開

一星期好8成咁勁
仲有冇出新瘡先

試下一星期食一次齋

過左 但d 印同毛孔

我都係 由中學開始爆瘡
爆到依家20幾歲都仲有
煩過閪

整到你既人生同青春好灰暗

大家唔好懶，上google search左輕鬆美膚/陳皮隔雷靠腰懶人包大集合，睇晒先，我見樓上仲有好多錯誤觀念。另外就算你唔係太嚴重都要同醫生講食a酸，因為真係治療暗瘡既第一線藥物，中醫我個人認為真係晒錢，一定會話你熱氣果d野，反而西醫a酸食足份量會令皮脂性永久縮少，出少左油，就算出翻暗瘡都係細細粒，仲要好快好

除左a酸 用無刺激洗臉奶同保濕冇其他方法

每一兩日又有新暗瘡出

今日又爆兩粒啦，明明11點幾訓，不嬲唔食炸野，on99

我都有呢個問題 用雞尾酒療法 一年已經完全控制

去外國住，香港個天氣太易爆瘡

成面暗瘡印 陣間見新工

邊個醫生開a酸較平？
mk陳好似好貴

600蚊邊到睇？食緊貴你成倍

10mg個份量咁少 有用咩

600蚊a 酸幾多mg同邊度出先？

食完先覺得似返個人
太遲食

淨係想去印都應該搵醫生開A酸嗎？

你啱

A酸係幫你收油 唔生暗瘡 幫唔到你收油

幫唔到你去印*

幾多mg

家庭醫生9成剩係識開抗生素四環素

所以效果要睇人 對我黎講有用

天氣都影響好大
日本夏天都好乾爽

肌斷食左幾耐
我上年7月斷到而家
講緊乜都唔用（唔好問有冇保濕，係乜都唔用
得水洗面

雖然仲會生暗瘡
塊面一兩個月會有一兩日完全冇事
但係額頭真係少生左好撚多
唔知關唔關髮型事 冇噏住

我諗住試多年

明白 唔該巴打

不過我諗肌斷食真係睇人&恆心
試一兩個星期冇用
好似講年計
我諗好多人都頂唔順

比人話 係咪成日食炸野啊 飲多d水食清淡d啦
真係難聽過粗口

半年，之後爆到成個臉都係
用咗好多時間先搞返掂

得個3，4粒係到呻
無病呻吟
咁不如做好膚護仲好啦

呢個世界就係咁唔公平！
有人健健康康有家底有樣有身材一世好運
我就窮矮柒毒周身病痛，好想自殺呀仆街！

點解男仔會好d
咪又係溝唔到女

我明白！明明成塊面其他地方皮膚質素都唔錯，但下巴基本上365日都爛

唔係可能 係一定啊

之前爆瘡爆到仆街 呢一兩年開始頻頻試唔同嘅護膚產品 依加雖然同不時都會爆一兩粒 但已經好左好多

仲有牛奶同健身奶粉個影響係大過低GI食物
洗頭水護髮 全部唔可以用有油成份既
仲有好多暗瘡專用護膚品伏撚到傻
想知更多睇輕鬆美膚(台灣醫生FB)

暗瘡係體質大於一切
身邊一定有"天生靚皮膚既人"不斷提你 因為你點點點 應該點點點 真係難聽過粗口
就好似一個冇努力過既富二代 屌尻你死窮撚D努力錯哂

嚴重就食A酸啦 暗瘡病黎嫁 要睇醫生嫁 白痴
仲係到聽D C9講咩副作用 過左青春期就冇 傻撚左咩
到時咩青春都冇哂啦 留低既只有疤痕！

你身邊D人表面上好似對你冇乜野
但內心一定當你低人一等 覺得當你朋友係自己好人炸
醒下啦 弱智

咩黎

食不同既維他命 同改變少少生活習慣 有興趣tg講

上網d GI表個個唔同既
巴打你係用邊個
可唔可以講下你三餐食乜

真心救求，我面呢d唔知叫咩，永遠都有幾撻係度，試過好多方法都唔得，十幾年都係咁

有但好少好少
係之前既一至半成左右
同埋佢外敷既藥好勁
一用黎敷一次
啲瘡即收皮 我試過好聲稱好勁既護膚品
可能幾日到一星期先令一粒暗瘡謝
不過要堅肯 早晚敷藥
每日飲2次苦茶
同 我有戒口
戒 煎炸野 牛蝦蟹 果仁 花生 朱古力 邊爐韓燒 辣野
因為太熱氣...
但佢叫我戒既其他野 我間中都有食
珍珠奶茶都有飲
防曬可以照搽 眉我都照畫
落妝既話 我用curel 個落妝gel（好似係咁串）
好溫和
平日早晚 用天然skincare 既番梘 洗面
上星期一開始睇 一日比一日好
我啲朋友都話 我塊面好翻好多
而家無再紅 無再痕
但我都飲得小水 同夜瞓
真係去試下

每月大約1200倒?

我fd去左睇中醫話有濕毒，飲凍野生冷野都會爆瘡

同問

試過A酸都係翻發
最後驗到係食物敏感
一戒就好

我都唔明點解上帝要發明暗瘡呢樣野

似斑，食藥揸野都無咩用，要去美容院

點驗 幾錢左右
你係食咩先生瘡

你預1800倒啦
但我之前睇專科西醫一星期都700
佢係皮膚專科既中醫
平時出面中醫一定唔止呢個價

老老實實丫 你睇完輕鬆美膚(EZSKIN)既靠腰文 之後唔會再問任何問題
明明已經有台灣名醫答哂暗瘡撚D問題
幾篇文都懶得睇既話 真係神仙都救命

食野我冇乜控制
因為我用左EZSKIN已經個四月了減左好多粉刺 依家點食都唔會特別點生瘡
以前食一餐M記聽日一定爆幾粒

所謂 夜訓 食錯乜 全部都係引發地雷既方法姐
只要你面上冇地雷 姐係粉刺 咁樣你食乜都唔會有事

你既重點要放係"唔再增加地雷" 之後先係"減少引發地雷"

任何有油既 全部面膜 護髮唔用
口周圍有既就轉埋兒童牙膏 姐係無氟果D

洛去都唔得
平時光d既地方已經唔想出街
同人行近d都唔敢呀 屌
唔敢約女
而家bar都唔比洛

啱啱覆咗喺下面
不過我暗瘡肌係呢1,2年既事
住咗hall之後太夜瞓同亂試化妝品 護膏品
日日化妝 缷妝唔乾淨搞成咁
睇完西醫 應該係打荷爾蒙針
食抗生素 搽類固醇搞到敏感肌
由細到大皮膚都好好 淨係T字位油啲
少生暗瘡
而家都唔敢化妝了

收到收到
我睇下先Thx a lot Bro

一星期少8成都好犀利...
不過你本身係成面都係？

Sor 係上面

如果你係熱底，試下一日一盅龜苓膏，睇下有冇改善

咁姐係你本身唔多啦
咁冇乜參考價值...

我都有用，巴打用緊除左抗痘仲有咩產品？

好想留隂

次次剪髪都同髮型師講剪走佢

thx絲打

其實a酸差唔多價

真係嚴重就要睇醫生食藥 咩護膚品呀食療呀 全部都晒氣 唔好再話暗瘡係因為濕毒 bullshit

但我呢2年都爆得好厲害
係覺得呢個中藥好對症下藥
網上好多人有濕疹 玫瑰痤瘡 都係睇佢好翻好多
利申 我都係上網做咗好耐research 好多人話好 先去試

我係面頰位好多
不停爆 舊既印都未退 又爆新既
仲成日爆石頭瘡
試過好多護膏品 都無用
用過果酸 有好翻過小小
之後皮膏適應咗 又無乜效

我食完A 酸都覆發

全部 除左綠字保濕&身體果酸

好唔該你

最慘係咁

用左2個星期都係有瘡生
係冇用定唔夠耐

我都係
但我其實食果時係0度
食完都係0

7年之後的今天我想食返
唔知會唔會斷尾

好想知會返發果d食咩牌子？我R字

唔洗咁唔好心喎 i know that feel 我由小學6年級生到大學 食a酸又食過 (不過可能比個19醫生水尻我 冇跟體重個d食) 都係會keep住生 依家已經看透一切 唔care 加油樓主

果個專頁話最快最快都要1-2個月先見效

返part-time 儲錢睇唔係你會後悔

利伸 過來人

我O 牌
頭半年20mg / day
跟住轉醫生, 40定50mg/day 食夠份量為止

1年復發, 但又發得輕微過以前好多

真係夠就停 定多左一兩千
我未食過O
但我食R 個side effect 唔算多

下世好運d

Ok 我繼續試
其實我正係用高效抗豆修護同綠色個支洗面

試下dup碎aspirin 加水用黎搽
詳情自己google，我都係今日聽人話可以查搽

體重x130mg 左右

唔係好記得喇, 一定多過120mg

太長唔再quote 了

我食O 牌, 鼻乾, 口乾個咀長期甩皮
同埋眼乾到痛, 要用人造淚水

下次可能食番R 牌, 一開頭就50mg 算

冇咁快既 起馬3個月先會代謝D粉刺 洗面會掉出黎
但你都唔好期望咁大 始終基因有限 我近排都一個月一兩粒左右
你照佢教咁用 如果皮膚夠健康 兩星期後加佢隻杏仁酸

同埋有時惡化期會樣衰左 太嚴重大爆發就停用杏仁酸觀察先 再唔係加埋食四環素

你全部有冇跟足用? 有冇用鬼東西

咁你其間有無好定時食？
我自己果時就唔係好定時食 飽唔飽肚食都好似係好緊要

我食多我體重x150 多兩千都係咁
我30mg 40mg 50mg咁食

我未食過O反而想試

冇呀
不過每日都會有d位紅同腫起左
不過有膿

腫起？ 你inbox果個專頁或者搵醫生問問

多數12個鐘又平返

去化驗所驗血 2千尾
驗到好多成日食嘅嘢都敏感 eg 麥, 蛋, 麵包, 菇類等等
估唔到咁大路嘅嘢會敏感
不過戒口幾星期效果已經好明顯

因敏感而生暗瘡？

想知因為食物敏感而生既暗瘡係唔係粒粒都含哂膿
定係塊面有紅腫但唔大既瘡

皮膚科醫生

A 酸去唔去到紅印 而家食緊 ,爆發期中 搞到塊面好多紅印
同埋有無人食30mg 係20+10mg 各一粒咁食

應該有人講過, 但記得飲多好多水
試試一日飲4L左右清水

26間唔中一兩粒
夏天生得較多
冬天較少

認真
試下肌斷食
啫係齋用清水洗面乜護膚品化妝品都唔好用
幾個月至半年會好返

利申：問過無數咁多位皮膚靚嘅朋友得出嘅結論，個個都話之前爆瘡爆到放棄人生，乜都唔用唔搽就慢慢好返晒，皮膚仲好靚

60都係咁食
早20 10
晚20 10

通常30 會朝10 晚20
食飽食

綜合哂咁多巴打食完結果
覺得無論食正廠 副廠
食足夠份量 體重計算方法
都係仍然有人會翻發
而唔係因爲佢食正定副廠 份量足唔足夠

而翻發原因應該係皮膚油脂分泌又返返黎⋯
可能係個人問題 食完藥無好好愛惜護理佢 又可能食一d 刺激油脂分泌ge 野 ⋯令佢慢慢又多返油 繼而再生過

不過點都好 我覺得無論係幾多級瘡都好 做多d運動帶氧運動出多d 汗
但記得好好洗返乾淨塊面 係可以減少生瘡
呢個我都好認同

想問好多印 同埋毛孔極粗大 點搞

Both, 好似因為敏感另油脂分泌不平衡
加上容易生暗瘡嘅皮膚質地
經常食敏感食物就令暗瘡生唔停
就算戒左好返 一食返都係會生

如果暗瘡問題維持好耐而唔係突然爆
好大機會關食物事

因為食完a酸好耐就開始爆返
但又唔係好嚴種個d
Keep住塊面有d位紅紅地同腫腫地咁

我畢撚完業 做緊都係咁生 on9

岩岩開始食 頭兩星期20mg/day 之後就30mg/day
會食到60mg/day咁多？

我都諗住早晚 ,因為而家食緊20 都仲有出瘡.
搞到出瘡塊面好紅腫, d 藥係咪可以消埋紅腫

Mk 陳速銷佢d A 酸
我由30mg 每一日咁食 之後兩個星期40 再50咁上
我當時都係5x kg 程度係0級
每一日要食自己體重一半mg起碼
5x /2 姐係2x 所以咪食30開波

係咪乾好多？ 成個療程食左幾耐
我開始左一個月 嘴脣乾裂 面都有少少甩皮情況
有擦脣膏同狂飲水

乾 乾得很
5個零6個月
嘴角由開始食爛足咁耐
不過果時實在太麻煩
太多野要顧慮
我無爆發期 無面紅

我都經歷過，不過已經好番哂

我曾經都係咁
幾乎所有除左a酸既方法都試曬
最後戒食牛 出左奇效 依家只會間唔中一兩粒

希望絲打你早日康復

10pm前 sleep
運動 + 飲水 keep 3 months

真心，A酸貴但係值，亦都係唯一解決辦法

而家駛少少錢有乜所謂，反正將來賺得返
好過連你僅有嘅青春都無埋

利申 過來人 而家好返哂

如果係飲食 生活作息 基本謢理 (如洗面控油，擦任何有Benzoyl Peroxide嘅藥膏) 改善過，但仍無法徹底根治暗瘡，A酸係唯一出路

其它乜嘢中醫 飲湯 針清 做facial 呢啲通通收皮 ，只會哂錢 哂時間 哂心機

食完A酸嘅人只會覺得食得太遲

建議你驗下 就算唔係皮膚 對身體都好
我食完一年後開始出返粒粒
食a酸治標唔治本

有冇邊間化驗所推薦
同常幾耐有結果

可以影自己塊面上黎睇下！？

點樣好法
我都小左好多蒼
但留左好多紅印 同勁多毛孔 點搞法
無哂自信

唉

不過你地多數要食幾耐？
洗唔洗超過半年

我兩年幾前食左10個月 就停
因為有depression 成日喊
跟著個年皮膚都好好
但好記得一開始食 嗰一個禮拜皮膚已經好靚

依家又復發
食緊第二個月
但仲生緊瘡

十個月
我半年後要去外國做一排野
如果去到又冇得食斷唔到尾咪...

agger

浸大而家已經冇幫人做laser喇

利申 打過去問過

冇用，假架，唔洗晒錢試喇

寧願短幾年命都唔想再生暗瘡

食涼粉
有奇效

完全明白 唔係必須嘅話日頭都唔敢出街

同埋其實A酸唔係有爆發期咩
點解一食個個禮拜皮膚就咁好

唔一定有
我食R字 加消炎藥
無爆發期
其實個爆發期係將你潛在野推出黎
如果你潛在無咩野問題 咁當然唔會有咩爆發到出黎喇

中學時代大壓力，搞到瘋狂爆瘡。之後去食A酸(60mg一日)，爆發期爆到仆街，我本身D瘡係囊腫性暗瘡，即係大大粒果隻，爆發期爆到成面都係(1蚊銀咁大既瘡)，朝朝訓醒成個枕頭布都係血，塊面好痛同有好多撻結焦。

本身皮膚油到仆街，食完呢9-10年塊面的確冇咁油，但而家仲係Keep住有瘡。我食完頭1-2年真係變左無敵狀態，狂食熱氣野都冇再爆，但後期又生番，時好時壞，壓力大就爆得勁。

食A酸對我的副作用係:
- 塊面勁紅，好多印
- 爆發期不斷生巨瘡，搞到塊面爆完多左好多好深既凹凸洞
- 腮位生肉芽凸疤 (某D人體質會生呢種疤，係會增長既紅色凸疤。中左招就好大穫，因為醫學上斷定醫唔到，詳情自己Google研究)
- 服食期間有抑鬱(因生肉芽搞到太唔開心，加上本身隻藥都有呢種副作用)，冇精神及記事物入唔到腦，經常好攰。唔知係咪劑量太重(當時體重60KG左右)所以咁。

我覺得撇除生肉芽同有抑鬱傾向(當時發覺唔多掂，即刻自己停藥，停藥後一排抑鬱傾向消失左)，Overall A酸係利多於弊。不過副作用可能個個反應唔同，你自己衡量。

想睇下咩情況

痘疤的形成與否，無法事先預測。也就是說，有可能患者的痘痘發炎得很厲害，好了之後卻不留下任何痘疤。也有可能因為個人體質的因素，即使痘痘長得很輕微，卻仍留下凹陷型痘疤。

有啲人真係大媽瘡都無凹凸洞
但係有啲人生粒走米仔都會有凹凸洞

Thx巴打

飲多水咪冇事囉

我最近個次睇哂中西醫，去美容中心都唔掂！最後朋友介紹個朋友我識，重新教我洗面，成套護理皮膚方法！最後用左一星期搞掂哂！

一陣放相上黎

保濕最緊要，toner + essence + water cream + mask + 五花茶

我暗瘡情況係嚴重
睇左三至四個月中醫 係有用 不過好慢 啲紅同瘡都慢慢退 有跟住個中醫講戒口 牛芒果個啲千其唔好食 但厭太慢 咁睇法肯定要年幾兩年先得
昨日去左睇皮膚科 俾左啲藥膏 我叫個醫生開啲A酸俾我 但要驗左血先食得 個下呆左 不過都無所謂 順手姐
今晚開始A酸 希望快啲有成效

無良果d 唔駛驗
食幾多mg 咩廠？有隻a 酸食過之後唔捐得血

20mg R廠
我都唔知點解要驗其實 不過順便當check下咁

無記錯係驗血脂 三酸甘油脂 肝功能

不過都好少可唔得
20mg 慢慢加？接體重食法？

未知住 第一次睇因為

自從allback左額頭就勁爆
以前都無

出面有得直接買a酸？？？

A酸係咪去唔到暗瘡印/紅印？

一定有 強姦國廠可以上網訂
但澳洲 正廠就難搵 我都托緊人搵

你首先要停止左生先
之後記得渣防曬，同夜晚渣去印既night cream
其實好快去到印

生理鹽水濕敷

［img]
我一年前係咁情況，我有睇中西醫，好多方法試過哂但都唔好，最於轉過哂套護膚品，一星期內少左8成暗瘡，以家皮膚穩定哂

食，快睇醫生 （不過唔算嚴重，但見你已經有印同洞

有無試過枕頭上面放毛巾先訓, 3-4日洗一次

我諗你應該唔係油肌
可能係太乾唔夠水搞到塊面成日出油
你試吓用保濕精華 再用保濕面霜
如果你唔鍾意太笠既話 可以用日霜先
試吓一個禮拜睇吓情況點樣先
因為我自己本身都係T字位好容易出油
但係我咁樣試完 真係短時間內有明顯改善

同埋如果你真係覺得呢個問題搞到你咁唔開心
你冇錢就應該去返下part-time 儲下錢
再睇下醫生決定食唔食a酸
雖然唔知你問題去到邊
但如果因為啲暗瘡所以照鏡都影響到心情既
你應該要解決左佢先 加油

屌佢老母真係好沮喪
咩都無做都可以留疤有凹凸洞

油肌仲用面霜？
油肌用gel,小油份ge護膚品較好
Btw,好似無乾到出油呢個說法

巴打，你毛孔都幾粗大
睇下醫生會好d

我想問佢d外敷藥係點架？
我見你話佢朝早都要搽，咁會唔會影響觀感？

中學識過一個同學仔一敷第日爛左面 成塊面紫色

你有無查純保濕產品啊

例如呢？

強烈同意！
我都試過爛面，
個排戒糖戒油，
咩藥都食過搽過，
咩a酸，中西藥，酸鹼性體質，
爬文都每日用唔少時間，

最後咩都冇用，
啲人成日有個假象，
話用咗咩嘢會好，
但冇諗過其實咩都唔用都會自然康復，

所以我最後鏡都唔撚照，
咩都無戒，無用任何產品，
任得佢爆，唔掂塊面，
爆咗一排後，
最後好神奇地好返，
上網都睇到唔少人不約而同地用類似方法

各位如果都覺得無辦法
可以試下咩撚嘢唔用

個排好撚抑鬱，
真係有放棄人生嘅feel
成世第一次比人話爛面，
依家好白淨，只有小小印，
係去美容院針清啲底層暗瘡搞嘅
所以一定要忍手，
千祈唔好擠啲好入嘅瘡

呢排玩緊
發現即使唔用洗臉產品洗完臉都唔油

係外敷中藥 要煲既 煲完好似水咁
用棉花索一索啲藥 一次厚敷二十分鐘就ok
夠鐘就拎走 就後過一過水

唔該絲打
準備去試下先 你個陣一星期覆一次診？

多謝咁多位解答，有冇咩醫生推介，唔會太貴

我生左廿幾年
睇中醫放血、去濕。同埋有排連續浸左五日溫泉，皮膚同面色好左好多，生左粒暗瘡都好快謝。又可以舒解肩頸痛
上淘寶淘左個浴桶，同喺亞瑪遜買左溫泉粉，準備一星期浸返幾次
我覺得日本人食生冷野都冇事同埋皮膚咁好，其中一個原因係成日浸浴

我都有遺傳暗瘡問題
但我塊面生得唔算勁
只係背、心口同籮柚生好多

辦法係盡量10點前訓
每日用一包濕紙巾抹面
一日沖3次涼

我覺得天氣問題影響大過浸浴

有無人試過搽蘆薈？ 我返工好大壓力都成日生，但夜晚搽左之後少左好左好多甚至無埋

新鮮蘆薈？

同埋想問下你係咪起油麻地新填地街個廣華中醫藥學研究中心到睇佢？係咪就咁去就可以，唔需要有西醫𨍭介信？

98% 個隻蘆薈，好平，之前無搽開第一次搽會有啲嗱嗱地痛，但搽左幾日謝得好快，之後晚晚搽就無再生

浸完返來keep住皮膚好呀
少左生暗瘡
趁未爆發之前要開始浸返

有冇樣睇下
一盒咁樣？

Push

呢隻

呢隻好似有酒精成分，敏感既人唔好搽咁多

唔洗客氣
我睇左2星期倒
第一次星期一睇完 星期五再覆診
之後隔一星期覆診
我黎緊再過2星期先覆診啊
個醫師會睇你既情況調節
同覆診日子通常會比幾日你揀唔洗擔心
最好約12點睇
無咁多人可以準備有咩問題問
佢果個時間無咁忙 會答得詳盡啲
唔好太遲 因為醫生一點放飯
同埋夜這診診金好似貴啲

好，thx a lot

我想問下呢隻會唔會好油 同埋係咪好平時啲面霜 早既搽都得架 想試下 麻煩你答我

佢質地係乳液狀，但搽上面都會少少油
早晚搽 唔洗搽太多 依家咁熱搽咁多油上加油仲死

我食supplement + 戒糖好返
連M到都冇生瘡了

我都有買
我女朋友叫我可以敷過夜

巴打通常敷幾耐

抗生素係咪素？

戒埋白飯？

冇戒飯，只戒精制糖 (甜飲、零食、甜品)
天然糖照食，生果、飯ok，不過都唔會食好多

受折磨超過10年，25歲仲比佢玩緊，真係屌佢老母，一係就全世界一齊係咁生，一係全世界唔好生，點解要有啲人有有啲人無

我呀媽就黎50都仲生緊
而我都簡唔中有粒 正仆街
生唔係問題 d印先難搞

食咩supplement

EGCG (每日4-5粒) 同 borage oil
Iherb有得買

大概食幾耐見到有好轉？

至少1個月

你點知自己要食呢d supplement?

IHerb 買？
食開咩brand !?
依家一直有食？
食咗幾耐？

唔該

有冇人係食物敏感所以先生
想驗下

睇開seraph Ng D文
自己又試吓
反正食supplement 平過睇醫生
之前睇過西醫中醫，每個月二三千蚊
不過So far宜家D皮膚係好過以前

係呀iherb
食開now foods (最平)
食左一年
每朝空肚食

懷疑自己係
有冇巴絲驗過？

避孕藥都有爆發期？幾耐到？

遲下去驗下

你d外用藥係5碗水煮？

Hh